https://web.archive.org/web/20020819073847/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=299

### [5980] おっさん（岐阜県：訂正＆・・・）	2002.03.06 WED 23:44:45　
	
度々失礼します。
先ほどの自分のカキコで（５９７８）訂正がありました。
自分で去年経験してます→自分で去年『死』を見て経験をしています。に訂正させて頂きます。
追記・・・このことを正直『死』について書くのはめっちゃ辛いです。もう書くのは勘弁してください。今、ここに書くだけでも亡くなった３人を思い出しますので・・・。申し訳ございません。

レスっす。
*rose*様＆lunaちゃま（２人とも番号が・・・）、ありがとうっす。今は辛いときかもしれませんが、乗り越えるのが一番です。本当にありがとう。
いも様（５９７９）、はじめまして（のはず）う～ん確か解禁あった気がしたけど・・・すんませんしかっり覚えてればよかったのに・・・。
今日は、もう寝ます。

### [5979] いも	2002.03.06 WED 23:30:28　
	
こんばんわ！！

皆様に質問です。
８日発売のＡＨ３巻の内容についてカキコするのに、解禁はあるんですか？？
次の日の夕方６時とか‥‥？（笑）
前（１巻・２巻のとき）はどうだったんでしょう。
どなたかよろしくお願いします！

レスですー。
＞三毛猫さま[5920]＆Blue Catさま[5945][5946]
氣志團はあれでも（すいません・汗）メジャーデビューしている
ミュージシャンです。
ドラマには木更津出身とゆーことでゲスト出演したらしいです。
私はあいにくファンではありませんが、（笑）
人気急上昇らしく、ライブのチケットを取るのも大変だとか。
でも‥なんで挨拶が「よろしくメカドッグ」なんだろう？
‥‥‥‥謎です。

Ｋ.Ｈさま（はじめましてでございます）の質問私も考えたんですが、
長くなりそうなので、（汗）
明日にします。（結局書くんですが・笑）

それでは皆様おやすみなさい。
いもでした。

### [5978] おっさん（岐阜県：久々ねえ～）	2002.03.06 WED 22:28:36　
	
毎度、先週の解禁以来来れませんでした。ということで、今日もいつものご挨拶せ～のおっは～！！

北条先生お誕生日・・・遅くなりましたが、お誕生日おめでとうございます。ファンの一人としてお祝い申し上げます。これからも、ここに来る皆が北条先生の作品をもっと好きになるためにも素晴らしい作品を作ってくださることを願っています。今年１年北条先生にとっていい１年でありますように。いちファンとして願っております。

不安に感じること・・・ここ１週間近く来れませんでしたが、何かと討論会になってしまってるような気がしました。このままだと来る自分もそうですが、これから来る初めての人に特に不安を与えてしまいます。Teddy様（５９７７）の言葉を少し抜粋するかもしれませんが、本当に『死』って言葉はどれほど辛いものか自分で去年経験してますから分かりますが（父親・両祖母を去年亡くしました）普通に『死』って言えても本当は一番悲しいことを忘れないでください。それを乗り越えて今を生きようとしてますから、仕事でも恋でもなんでも・・・。変なことを書いてしまいましたが御了承下さいますようお願い申し上げます。


今日はこの辺で消えますが、今度来れるときはまた普通のもとのＢＢＳに戻ってることを願ってやみません。また、いつ来れるか分かりませんので・・・仕事がかなり忙しいので・・・。

### [5977] Teddy	2002.03.06 WED 21:51:27　
	
　私が憤ったのは、ＩＮＧＲＡＭさんが一生懸命伝えようとしているのに、それを悪意ありとラベリングする一つの書き込みに対してでした。
　人が何を求めてＨＰに来るかはいろいろなので、ノリのいい言葉のやり取りを楽しみにする人もいてもいいと思う。私は、ＩＮＧＲＡＭさんの言葉の中に、魂の叫びを感じ取りましたし、死というものは、そもそも、それだけ悲痛なものであると思います。
ＡＨでは、死という事実の克服が一つのテーマであると思います。だからこそ、私は関心を持って購読し続けているわけです。
　Ｉさんは今、人の死に向かって、自分の無力さを悲しんでおられる。自分が僚であったら、ＳＯＳに気付いて救えたかもしれない。この後悔は死に関わる人が持つ自然な人間的感情であると思います。ＡＨを凄みのある作品にするには、その感情を無視できないと思います。
　意見の違いはやむを得ないし、それを公共の掲示板で討論すべきでないので、発言を控えます。
　ただ、簡単に不穏当だという決め付けはして欲しくないです。

### [5976] 葵	2002.03.06 WED 21:33:32　
	
　最近のカキコについて多々考えはあれど、確かにこのまま討論会みたいな掲示板じゃ悲しいですよね。（もちろん、ハッキリさせるのがベストとは思いますが…）でも、「ＡＨ」３巻発売日を前にして、そろそろ本来の掲示板に戻って欲しいなぁと思う、今日この頃…。みなさま、いかがでしょうか…？

　今日の新聞に、とある通販の広告が出てました。商品は仏像なんですが、”眼には「虎目石」を使用”とあったんです。「虎目石」ってなぁに？「猫目石」だったらキャッツ・アイなのにね。「猫目石」を使った仏像なら…瞳たちも盗みに来るかな？！（笑）

### [5975] sweeper(もっこりちゃん大歓迎♪)	2002.03.06 WED 21:19:48　
	
こんばんは。昨日は、北条先生のお誕生日だったんですね。はじめて知りました。
１日遅くなりましたが、北条先生、お誕生日おめでとうございます！

[レス]
＞「もっこりの会｣営業部長のK.H様。[５９２５]
「みーっつ。桃から生まれたピーチ姫。」(マ＠オ助けて～)
「なんだ！そのひょーきんなお面は～！」

レス、ありがとうございます。「モッチー大カンゲキー！」です。あっ、ジェネラルの話ご存知でしたか。説明下手なもんで、ちゃんと伝わっているといいなとヒヤヒヤしました。(笑)「信宏大カンゲキー！」早速ご使用いただきありがとうございます。どんどん使ってください。(笑)さて、原作の「ユニオン・テオーぺ」アニメでは「赤いペガサス」で合ってますよ。
それから、AHとCH。私は別々の話として読んでいます。読み始めは、香ちゃんの死とりょうの表情が読んでいる自分も辛くてCHとくらべてしまうことが時々あったけれど、今は楽しく読んでます。北条先生の他の作品と同じ位、好きになれたらいいなと思ってます。それから、石ノ森章太郎先生。手塚治虫先生の弟子だったことは存じております。だから、絵も似てるんでしょうね。目元とか鼻とか・・・。余談ですが石ノ森作品で意外だなーと思ったのが「HOTEL」ドラマの原作だとわかった時はびっくりしました。手塚作品。外せないキャラでいっぱいですよね。(脱線、失礼しました)

＞将人(元魔人)様[５９３３]
お久しぶりです！「よろしく！カメドック」確かにCEに出てましたよ。

それではこれにて失礼します。

### [5974] ニャンスキ	2002.03.06 WED 20:43:56　
	
今晩は。お久しぶりです。
ここのところ受験など色々あり、
胃に穴があきかけた私です‥
おまけに試験の前ひどい風邪をひいてしまって
ＦＣの紫苑ちゃんと同じ‥私の出来は悪いですが（笑）

北条先生がお誕生日をお迎えになったんですね。
遅れましたがこの場を借りて私もお祝いを‥

お誕生日オメデトウございます！
先生の作品は、いつも私の側にあり、
今まで辛い事嫌な事沢山あったけど確かに、先生の作品で
あたたかい気持ちになれたり、感動したり笑ったり‥
さりげなく支えてもらっています。
先生の作品に出会って明らかに人生が楽しいものになったと
思っています。
昨年、事情があり何もかも諦めてしまおうと思いつめ
絶望していた毎日の中でＡＨの事を知り衝撃もありましたが
リョウの言葉、明日までしか生きられない命でも今を精一杯
生きろということ‥や、生きること、命というものを
じっくり考えるようになりました。
私もなかなか楽な暮しではありませんがなんとか頑張りますので、先生もどうかお身体に気をつけて‥
よい１年になります様に。
私も作品を見守っていきます。

### [5973] ３０才会社員	2002.03.06 WED 19:39:24　
	
こんばんわ。ごくまれにここに書き込みをする３０才会社員と申します。
前回書き込んだのは３ヶ月くらい前ですが（大汗）

＞K.Hさま
　「A.H」は、「パラレルではあるけれど、C.Hと設定と世界観を多数共有
する続編である」と捉えるのが一番自然なような気がします。
　美樹やミックが出てこないので決して同一の世界ではないし、香の年齢
などで時間的な差異もあるのですが、それでも「A.H」には「C.H」から
連続する繋がりがあることに間違いはないと思います。
　単なるスター・システム（作家が登場人物を異なる作品中で使うこと）
と言うには、あまりにも世界観と設定を共有しすぎているんですね。
　だから、「C.H」を見ていた目でそのまま「A.H」を見てしまうのも当然
のような気がします。（無論、感じるものは違いますけど。）
　というか、「C.H」を知らないと、「A.H」の深いところは理解できない
んじゃないでしょうか…リョウと香の関係とか、いろいろ。
　その意味で、単行本１巻の北条氏の「パラレル宣言」はよかったのだ
けど、「一切無関係」という発言には今でも違和感というか、残念な思い
がありますね。

　まぁ、正直なところ今ではパラレル云々は気にせず、「読者が感じた
ままに読み進む」のが一番だと思っています。
　このところ数号がらりと作風が変わってこられたので、北条氏が本来
書きたかったのはこういう展開だったのかな、とも思い始めていますし。
　これから先の展開で、「A.H」と「C.H」の関係はまた違った風に見え
てくるのかもしれません。

　いま私としては、青龍との新宿決戦の最後の方で「リアリティの欠落」
を感じたことが気がかりです。暗殺部隊の１人である信宏がホテルを１軒
爆破したりとか、職場放棄した冴子が何事もなかったかのように復帰した
りとか。ちょっと説明不足というか、なし崩しに事件が解決したようで…
フィクションであっても、読者を納得させる説明や展開、それなりの
リアリティはあってほしいと思います。

### [5972] K.H(山梨より反省をこめて)	2002.03.06 WED 18:36:56　
	
＞反省
　昨日のボキのカキコで、ここのBBSに入り辛かった方々、すみませんでした。多くの皆様方のカキコを拝見いたしましたが、ボキにも非はあるなあ、と反省いたしております。
　今年に入って、どうも人の気を逆なでするかのようなカキコがあったんで、あまりいい感触がなかったんでしょうね。
　昨日のカキコについては今後一切、カキコしませんので、これからもわいわい楽しくお相手してやってくださいまし。

＞千葉のOBA3様[5967]
　はじめまして、リョウの次にトラブルメーカー、と言われる(うそ)K.Hです。レス有難うございました。
　「パラレルであって欲しい」、なるほど、そう考えていらっしゃるんですね。
　まあ、北条先生が「パラレルだ～！！」と宣言しましたから、間違いなくパラレルワールドです。(笑)
　たぶんボキは、パラレルであることは解っているんですが、あまりのリアルさのため、なかなか考えを切り替えていないのかもしれませんね。
　
＞chikka様[5957]
　
　レス有難うございます。う～ん、chikka様は「北斗の拳」と「蒼天の拳」の捉え方と全く同じですねえ。
　ボキはあの二作品は、chikka様と同じように捉えてます。そう考えたほうが、結構楽しく読めますよね～。
　でも、なぜか「C.H」と「A.H」は、そのように捉えられない・・・。何故なんでしょうか?

＞元祖＆本家無言のパンダ様
　約束どおり、カキコしました。A.H第3巻の表紙、本家様ご希望の表紙ですね!よかったですね、本家様。

　というわけで、皆様の「C.H観」「A.H観」、まだまだ募集しています。
　ところでボキ、レスをいただいた方にはちゃんとお返ししておりますよね?誰か忘れているような気がします。

### [5971] 婀樹	2002.03.06 WED 16:09:40　
	
＞げら様
うちも、『こもれ陽の下で』大好きです。自然をベースにしたお話で、読んだ後草花の気持ちとか考える様になりました
ね。キャツアイとか、Ｃ,Ｈとか大人の女性、男性が主役だったけど、こもれ～は、子供が主役で新鮮な感じがしたし、子供の視点で物を見ているから、すごくわかりやすくて共感できましたね！
もしも、サラとか達也といったような人ばかりなら、今の時代自然破壊なんておこりませんよね？生き物は人間だけじゃないのだから、植物や動物を大げさにいえば、自分の子供の様に考えるべきだと思うのです。とこの話しを読んで考えました。（文が意味不明でごめんなさい）
この、こもれ～は、短編集２の『桜の咲くころのつづき』と考えることができます。（知っていると思うけど）　
しかも、さらちゃんは、（に似た子）Ｃ.Ｈに出てくる。
えっと、とにかく、うちもこの作品すきです。
　　　　　　　　　　　　終わり

### [5970] あお	2002.03.06 WED 12:29:35　
	
＞千葉のOBA3様(5967)
ああ、温かいお言葉です･･･(涙)。ありがたいです～(大げさ？･笑)。

＞まっつん様(5968)
げら様がおっしゃるとおり、アニメのオリジナルです。あの最も人気のある｢さらば、ハードボイルドシティ｣(タイトルこれであってたよな～･･･？？)です。原作で催眠術がらみは、美樹さん登場の回と、かすみちゃん再びの回、優希さんの回だけのはずです、確か(笑)。
このアニメはCHの2ですので、がんばってレンタルを回ることをお勧め。お話はくの一のおねいちゃんが登場するオリジナル話と一緒に収録されています。

今週号はお休みか～･･･1週間が長いと感じる･･･。来週の再開(大げさ？？)を楽しみに。

### [5969] げら	2002.03.06 WED 11:52:47　
	
まっつんさんへ
多分その話はアニメのオリジナルではないでしょうか？私はアニメの方は今見ている途中でなんとも言えませんが今年にはいってCHは４回ぐらい読んでいるのでまだ記憶に新しいのですけれど、なかったと思います。催眠術がらみといえば、文庫の９巻「海坊主にぞっこん」というので香ではなく美樹が殺気を消すため自己催眠をかけて、りょうの「一発」という言葉に反応して殺そうと言う話があります。もしかしたら私の記憶違いで他にもあるのかもしれません。今日もう一度よみなおしてみることにしましょう。（笑）

北条先生１日遅れのお誕生日おめでとうございます。先生の作品をまだまだ読みたいので、くれぐれも健康に気をつけてお仕事がんばってください。これからの御活躍心よりお祈りしております。

ところでこもれ陽の下でってすっごくいい話でいつも涙しながら読んでいるのですが、中々話題にならないですね。ちょっと残念。

### [5968] まっつん	2002.03.06 WED 11:32:27　
	
初めて書き込みします。（書き込みする時ちょっとびびっていたんですが・笑）以後宜しくお願い致します。
初めて書き込みでこんな事お願いするのもなんなんですが、ちょっと教えて頂きたいことがあります。
実はC.Hでどうしても読みたくて、ここ何年かずっと探しているお話があります。そのお話がどの巻に入っているのかわからなくて、ずーっともやもやしています。
その話というのは「香が敵に催眠(?)をかけられて僚の事を忘れて僚を殺そうとする」みたいな話だったと思います。
私の中でかなり好きなお話だったんですが、コミックとかで探してもなかなか見つからなくて。（私が見落としてるだけかもしれませんが）
どなたか教えて頂けませんか？
追伸：もしこの書き込みがこの掲示板のルールにそぐわなければ申し訳ありません。注意書きもちゃんと読みましたが、それ以外にも暗黙の了解みたいなものがありそうなので・・。

### [5967] 千葉のOBA3	2002.03.06 WED 08:36:55　
	
おはようございます。カキコがすごくて、過去ログからレスするのを、さがしてました。

＞５９６３あおさま　　とんでもない。こちらこそ、これからもよろしくー！

＞５９２２無言のパンダさま　ありがとうございます。やはりwomanでしたか。あのエンディング香ちゃんのせつない気持ちがでてて、好きでした。　　キャサリンさま、やはり、woman
でした。なんか自分でいっておきながら、頼りなくて・・ほんとすみません。

>roseさま　　きっと、どうってことないことでもメールしたりしてたんでしょうね。香ちゃんからのメール、りょうちゃんは全部残してますよ・・・。絶対に・・・。

＞５９２５K.Hさま　　始めまして（かな？)千葉のOBA3です。私はC.HとA.Hは、パラレルと思いたいほうです。でないと、つらくて・・・私には・・香ちゃんが、すっごく好きだったので。だから、私はもう一つの世界では、香ちゃんが元気にハンマーふりまわしてる・・と思ってます。でも、みんな、いろいろな考えいろいろな想いで、いいんですよね。人それぞれ、みんな違って当たり前だし。一人、一人のC.H,A.Hがあると思うし。・・なんか、話が、それちゃった。・・・すみません。とりあえず、それが私の考えでーす。

なんか、ほかにも、みなさんの意見に感銘？受けたりしたのですが・・・いかん、どなたのだったか・・・また、見てきます(情けないなー。)　では、また。

### [5966] ミラクルハート	2002.03.06 WED 06:12:02　
	
こんにちは。３月５日は北条先生のお誕生日だったのですね。知らなかった．．．ファン失格！？遅ればせながらおめでとうございます。３月５日は個人的にも大切な記念日にあたるので、ちょっとうれしかったりします。
さて、少しだけ私の意見を述べさせて下さい。
皆さんのこの掲示板を大切に思う気持ちわかります。僭越ながら私もその一人です。
ただそのために一方を排除しようともとれかねない発言はいかがなものでしょうか？こうした意見のやりとりや掲示板のあり方にに関する意見がつづくことこそ掲示板の廃止に繋がるように思えてなりません。
気の合う同士で楽しくわいわい語りあえれば言うことはありませんが、人の意見はさまざま、どんなに気を使ってかかれた文章でも、又文中のたった一言でも、自分と異なる意見は程度は違えど不快に感じてしまうことも多い。上手く表現できなくて言葉が悪いかもしれませんが、そうした意見があったとしても受け流せるくらいの寛容さが必要と思います。時に暴走する方がいらしたとしても、それは管理人さんにおまかせすることで、私たちが意見することではないように思えます。もしもどうしても気になるのなら、掲示板上でするのではなく、管理人さんにメールで相談するとかしたほうがいいのではないでしょうか？大げさかもしれませんが、こうしたネットでの掲示板の書き込みが何らかの事件に関わっていることが少なくない昨今、もしかして自分の書き込みがそうした事件の引き金にならないとも限りません。顔が見えない世界だし、相手がどんな心情で書き込みをしているかわからないですから、不快感を表すことが必ずしも良いこことは限らない場合もあると思うのです。お互いに思いやりを絶対に忘れないやり取りを心がけたいですね。
最後に、問題になった書き込みは、残念ながら私にはすべてを理解することはできませんでしたが、書き方などはともかく、友人の死を悼み、何もしてあげられなかった後悔をつづった書き込みと思います。況してや私たちが日々話題にしているAHは香の死というものが前提の物語、自分を含めもう少し違った反応ができたのではないかと思い、残念です。

### [5965] いも	2002.03.06 WED 00:56:35　
	
こんばんわ。
一連のカキコミについての件、皆様の意見を読みました。
自分が何か言ってもなあ‥‥という思いと、
北条先生の誕生日だし、このＢＢＳが明るく楽しい話題でいっぱいだったらいいかなあという思いから、
自分の気持ちを書くの控えてました。
誰かの客観的な意見（例えば、ここの管理人の方とかの）がないと、この騒ぎが収まらないんじゃないかと心配していたのですが、
まろさまのカキコ[5960]を読んで、少し安心しました。
すごく理性的な意見で、もう私が言うことないです。（笑）
ここはたくさんの人が共有しているところです。
例え間違ったことを書いていなくても、
他の多くの人が不快に思うことは、正しいとは言えないのではないでしょうか。
それは誰にだって（もちろん私にも）言えることです。
みんなが共有する場所だからこそ、ルールがあって、
そのルールを守ることは、この場所を守ることと同じだと思います。
そういう私も、誰かを不快にさせたり、傷つけるようなことを書いているかもしれません。
そんな時はどうぞ皆様ガツンと叱ってやって下さい。
そして、ここのＢＢＳがより良いものとなることを期待しています。

長々とすいませんでした。まだまだ修行が足らないようです。（笑）
ここが多くの方々にとって、楽しみの場所であればいいなと思います。
では、いもでした。

### [5964] ひろ	2002.03.06 WED 00:24:05　
	
こんばんは～(^○^)

遅くなりましたが、北条先生！　お誕生日おめでとうございま～ス。
男盛り(あまり関係ないけど)、これからも頑張ってくださいね～！

でも、そうですね。chikka[5957]さんがおっしゃるように昨年までは、厄年(たぶん昨年が後厄)だったんですよね。そして、あなたがおっしゃった「躍年」、北条先生にピッタシの言葉じゃないですか、パチパチ(^o^)

ところで、またまた怪しい雰囲気になってきましたね。
人それぞれ考え方が違いますから、意見(反論？)は必ず出てきますけど・・・。
まあ、お互い気が付いたところを指摘しあうのは良いのですが、しつこく指摘しあったり、それに多くの人が賛同したりするのは良くないですね。派閥ができる恐れもありますので、それは注意してくださいね。お互いの責任で。何か指摘されたら、それで、お互い気をつければいいんじゃないですか。
所詮文章では、すべてを伝えきれないし、ちょっとした解釈の違いで、誤解を招くことも多々あると思いますし。

たぶん、誰もが楽しく、ＢＢＳを見たり書き込みしたいから、色々と意見が出るんでしょうね。みんなで、いい方向へ持っていきましょうよ！

私は、このＢＢＳがとっても好けだし、書き込みされているみなさんは、とても理解ある方々だとと思っていますよ。本当に！！

と言うことで、今夜はこの辺でサイナラ(^.^)/~~~

### [5963] あお	2002.03.06 WED 00:17:34　
	
あ、1日遅れた(泣)。

北条先生、お誕生日おめでとうございます！今年が先生にとって良い1年となりますよう、お祈りします。

れす
＞千葉のOBA3様(5810)
5、5810･･･(大汗)。レスが遅れまして申し訳ないです･･･(大汗)。ありがとうございました。
ふと思ったことに共感していただけるのはとても嬉しいことです(涙)。
阿香の服は？から思ったんですが、もし香さんの服だったならば･･･、それはつまり、冴羽氏は香さんの部屋や荷物をそのままに残しているということなのかな、と。やっぱり捨てられない、片付けられない、香さんがいたことを残しておきたい、そんな思いも働いているのかな、と、深読みしてしまいました。

### [5962] うみこ	2002.03.05 TUE 23:50:48　
	
ふう、ギリギリセーフか。
　北条先生、お誕生日おめでとうございます！

これを機に登録してみました。久々に来ました。
これからもお身体をいたわりつつ、お仕事頑張ってください。

最初に「エンジェル・ハート」を読んだ時はショックで泣いてしまいましたが、
今はこれはもう一つの世界と割り切れるようになってきて、それでも毎回騒ぎながら読んでいます。
これからこの作品をもっと好きになれるといいなあ。
ということでまたきます。＾＾それでは！

### [5961] まろ（度々済みません・滝汗）	2002.03.05 TUE 23:10:14　
	
あ！先程の私のカキコで、『Ｔｅｄｄｙさまの』と書くべきトコロ、
字が消えてしまい、呼び捨てになっていました。済みませんでした！

あと、ＩＮＧＲＡＭさんさま。私の書き込みで気分を害された事と思いますが、何卒お許し下さい。書き込みをされるのが『悪い』のではなく、『その内容』をよく選び、誰かを傷つけたり、不快にさせたりさえしなければ、別段問題は無いですから。
（私も、よく考えずに送信してしまうので、ヒトの事言えませんが・汗）

繰り返しですが、北条先生を悲しませるような発言、他人を傷つけるような発言は、避けましょう！

それでは、今度こそ本当に消えます。
